% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX root = ../tesi.tex

%**************************************************************
% Ringraziamenti
%**************************************************************
\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{Ringraziamenti}

\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}

\noindent \textit{Innanzitutto, vorrei esprimere la mia gratitudine alla Professoressa Silvia Crafa, relatrice della mia tesi, per la l'attenzione e l'aiuto fornitomi durante la stesura del lavoro.}\\


\noindent \textit{Un sincero grazie a Lorenzo e Luca per avermi accompagnato in modo impeccabile nell'inserimento in azienda e aver reso lo stage un'esperienza di crescita.}\\

\noindent \textit{Ringrazio i compagni di studio per aver reso indimenticabile questo percorso condividendo giornate (di studio e non), difficoltà e successi come una famiglia.}\\

\noindent \textit{Ringrazio l'Associazione Italiana Arbitri per tutte le persone che mi ha permesso di conoscere e per le infinite occasioni di crescita e confronto che mi offre.}\\

\noindent \textit{Ho desiderio di ringraziare poi i miei amici per tutti i bellissimi anni passati insieme e le mille avventure vissute.}\\

\noindent \textit{Desidero ringraziare con affetto la mia famiglia per essermi stata vicina e per avermi dato fiducia durante tutti gli anni di studio.}\\

\noindent \textit{Ringrazio miei genitori per gli insegnamenti di vita che ogni giorno mi danno, il miglior esempio da seguire.}\\

\noindent \textit{Ringrazio tutte le altre persone a me care che conosco e ho conosciuto e che hanno contribuito, anche solo per un momento, a farmi diventare la persona che sono oggi.}\\
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup

